# 14. 인터페이스의 여러가지 요소


## 상수

- 모든 변수는 상수로 변환 됨 public static final 
```
double PI = 3.14;
int ERROR = -999999999;
	
```
## 추상 메서드

- 모든 선언된 메서드는 추상 메서드 public abstract

## 디폴트 메서드 (자바 8이후)

- 구현을 가지는 메서드, 인터페이스를 구현하는 클래스들에서 공통으로 사용할 수 있는 기본 메서드 

- default 키워드 사용
```
default void description() {
	System.out.println("정수 계산기를 구현합니다.");
	myMethod();
}
```
- 구현 하는 클래스에서 재정의 할 수 있음
```
@Override
public void description() {
	System.out.println("CompleteCalc에서 재정의한 default 메서드");
	//super.description();
}
```

- 인터페이스를 구현한 클래스의 인스턴스가 생성 되어야 사용 가능함



## 정적 메서드 (자바 8이후)

- 인스턴스 생성과 상관 없이 인터페이스 타입으로 사용할 수 있는 메서드
```
static int total(int[] arr) {
	int total = 0;
		
	for(int i: arr) {
		total += i;
	}
	mystaticMethod();
	return total;
}
```

## private 메서드 (자바 9이후)

- 인터페이스를 구현한 클래스에서 사용하거나 재정의 할 수 없음

- 인터페이스 내부에서만 사용하기 위해 구현하는 메서드 

- default 메서드나 static 메서드에서 사용함 

```
private void myMethod() {
	System.out.println("private method");
}
	
private static void mystaticMethod() {
	System.out.println("private static method");
}
```
